曾設專責組查李克強訪港事件

曾設專責組查李克強訪港事件

2011年李克強訪港，警方處處阻礙採訪活動。

【本報訊】監警會過往曾引用《監警會條例》第8（1）（C）條成立專責調查小組，2011年時任國務院副總理李克強訪港期間，警方保安行動惹公眾不滿，投訴警察課收到16宗投訴。時任監警會主席翟紹唐認為事件涉及重大公眾利益，決定引用相關條例成立專責小組調查李克強訪港事件。

相關新聞：便衣警扮示威者偷拍人群

提供資料隨時惹官非

時任監警會委員的鄭承隆指出，當年由時任監警會副主席石禮謙任小組主席。當年警方及其他相關民間組織如民陣等，均樂意合作，向專責小組提供資料，「講低晒當時嘅情況，還原件事」。最終報告批評警方行動指令提到免令政要「難堪」，並要確保活動「莊嚴」及「順暢」的字眼，警方承認，令前線警員混淆及沒有必要，承諾在行動指令中統一有關字眼。

鄭稱，當年報告根據相關人士提供的資料作檢視，而6.12涉及不少警民肢體衝突，不排除相關人士會被警方拘捕，甚至檢控，由於監警會調查對提供資料人士並無法律保障，「如果問你攞咗資料，可能會對你日後喺法庭抗辯不利」，加上監警會不能邀請有案在身的人士提供資料，令監警會難找6.12示威者提供資料。

■記者謝明明

上一則
上一則
民權觀察質疑無傳召權

下一則
下一則
澳門記者遭警追擊噴椒

便衣警扮示威者偷拍人群
領館遍地開花 16國接信請願者：世界唔屬於中國
澳洲港人交心意冊 特首辦拒收
全球12報登反修例公開信
慶委會企硬 7.1遊行草坪起步
快閃請願現PP、警總、摩天輪
警報復 兩公院警崗曠工醫護界炮轟：情緒掩蓋專業
指警「叫耶穌落嚟」越權前書記申覆核被拒
馮華健：律政司應酌情處理6.12被捕者
醫生協會企硬：毋須服務警察
「匿名者」起628警底 網罪科跟進
監警會擬主動查6.12衝突清一色建制派 無權全盤檢視
民權觀察質疑無傳召權
澳門記者遭警追擊噴椒
張華峰突提休會辯論阻泛民動議建制派護航 海濱送駐軍
先訂立後審議 無修改即生效
港府促公營機構表態護特首尊嚴
彭定康：林鄭四面楚歌 應宣佈惡法已死
民進黨撐港人爭民主 研擴大聲援
萬人呼喊G20「還香港自由」

今時唔同往日
你望下譚胃豬個樣先

由於監警會調查對提供資料人士並無法律保障，「如果問你攞咗資料，可能會對你日後喺法庭抗辯不利」

屌你老母咩